亞馬遜全球開店： 台灣電商出口有望五年倍增 - 產業．科技	
2023-08-01	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230801000238-260204	
亞馬遜全球開店台灣總經理陳思芬表示，在亞馬遜已輔導的企業中，因台灣電子業具有競爭優勢，使得台灣的電子產品在亞馬遜站上銷售具有一定的優勢，除此，近二、三年來出意料之外的，沖泡式珍珠奶茶、母嬰產品、寵物零食、甚至自行車零組件，都已經在亞馬遜站上具有非常大的知名度，堪稱國際品牌。至於台灣中小及微型企業跨境銷售的市場，目前仍以中國大陸及東南亞為主要出口地，近來不少跨境電商也將眼光投向其他國家如日本、美國、歐盟等，積極於全球挖掘更多商機。儘管台灣有98.9％的企業為中小及微型企業，但其在2022年卻僅佔B2C電商出口額的35％，顯見中小及微型企業在跨境電商領域仍有較大的成長空間，但亦凸顯微型企業跨境電商面臨瓶頸，若能持續透過各項措施加速企業投入跨境電商產業，電商出口額也將能持續且快速地增長。目前微型企業跨境電商最常遇問題，主要包括跨境物流需要負擔關稅、國際金流、產品行銷及消費者研究等成本過高，各國不同法規所產生出口規範、註冊商標或產品安全規範等法規問題。亞馬遜全球開店建議，台灣可以借鏡國外政府做法，在三方面提供協助，一，可以借境歐洲出口市場補助計畫，解決微型企業出口初期成本居高不下的壓力，二，針對出口國不同的法規規定，可比照新加坡政府提供當地市場一對一平台諮詢，三，借鏡韓國，在主要國家建立海外物流中心。韓國政府已在78個落地國家設立超過200個物流中心供韓國中小型及微型電商出口使用。